\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[T2A]{fontenc} % кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc} % кодировка исходного текста
\usepackage[english,russian]{babel} % локализация и переносы
\newcommand{\numpy}{{\tt numpy}}    % tt font for numpy
\usepackage{hyperref} 
\usepackage{xcolor}
\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usetikzlibrary{arrows,automata}
\usetikzlibrary{positioning}

\tikzset{
    state/.style={
           rectangle,
           rounded corners,
           draw=black, very thick,
           minimum height=2em,
           inner sep=2pt,
           text centered,
           },
}


\begin{document}

\title{Кабанчик Колокольчик}
\maketitle

\section*{Планы на подготовку}

\href{https://vk.com/@vkappsdev-quick-start}{\textcolor{blue}{Быстрыф старт с VK Mini App}}. Также всем необходимо стать админами в \href{vk.com/app7119135}{\textcolor{blue}{VK Mini App}} и форкнуть \href{https://github.com/maximzubkov/on_hack}{\textcolor{blue}{GitHub}}
\section{Распознавание голоса}

\

Задача распознавания голоса является одной из наиболее сложных в проекте, поэтому желательно максимально подготовиться и посмотреть как можно больше методов. В идеале хочется, чтобы на все подзадачи уже имелись готовые решения и датасеты.

Пайплайн будет следующий:

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[->,>=stealth']

 % First node
 % Use previously defined 'state' as layout (see above)
 % use tabular for content to get columns/rows
 % parbox to limit width of the listing
 \node[state] (soundGet) 
 {\begin{tabular}{l}
  \textbf{Получение голосовухи \href{https://www.npmjs.com/package/@cleandersonlobo/react-mic}{\textcolor{blue}{React Mic}}} \\
  \textbf{либо из  \href{https://vk.com/dev/bots_docs}{\textcolor{blue}{бота VK}}}

 \end{tabular}};
 
 % js lib
 \node[state, below right=1.5cm and 1cm of soundGet] (recogn) 
 {\begin{tabular}{l}
  \textbf{\href{https://github.com/1ytic/open_stt_e2e}{\textcolor{blue}{Готовое решение на PyTorch}}}\\
 \end{tabular}};
 % {Отчистка звука}
 \node[state,       % layout (defined above)
 node distance=1.2cm,     % distance to QUERY
 below of=soundGet        % Position is to the right of QUERY
] (soundClear)    % move 3cm in y
 {%                     % posistion relative to the center of the 'box'
 \begin{tabular}{l}     % content
  \textbf{Отчистка звука}\\
 \end{tabular}
 };

 % {Выделение морфем}
 \node[state,
 below of=soundClear,
 node distance=1.2cm] (morfolize) 
 {%
 \begin{tabular}{l}
  \textbf{Выделение морфем}\\
 \end{tabular}
 };

 % NLP
 \node[state,
 below of=morfolize,
 node distance=1.8cm] (NLP) 
 {%
 \begin{tabular}{l}
  \textbf{NLP}\\
  \parbox{5cm}{Из полученных морфем сделать слова и слова преобразовать в команды}
 \end{tabular}
 };
 
  % DB
 \node[state,
 below of=NLP,
 node distance=1.7cm] (DB) 
 {%
  \begin{tabular}{l}
\textbf{Data Base}\\
 \end{tabular}
 };

 % Play
 \node[state,
 right  of=DB,
 node distance=5cm] (soundPlay) 
 {%
  \begin{tabular}{l}
\textbf{\href{https://www.npmjs.com/package/react-sound}{\textcolor{blue}{React Sound}}}\\
 \end{tabular}
 };


 % draw the paths and and print some Text below/above the graph
 \path (soundGet) edge node[anchor=south,above,text width=4cm]
                   {
                   } (soundClear)
 (soundClear) edge                    (morfolize)
  (morfolize) edge                    (NLP)
(soundGet) edge (recogn)
(recogn) edge (NLP)
(NLP) edge (DB)
(DB) edge (soundPlay)
 ;
\end{tikzpicture}

\end{center}

Рассмотрим каждый из пунктов подробнее:
\begin{enumerate}
\item В первую очередь необходимо с помощью фронтенда научиться получать голосовуху и отправлять ее на сервер. На данном этапе получилось сделать интерфейс для записи голоса. К сожалению на данный момент запись из VK Mini App не работает, но рабоатет на всех других платформах -- это связано с какими-то внутренними ограничениями VK Mini App

В связи с возникшими трудностями было принято решение написать бота VK, этим займется Матвей.  Ответом бота будет ссвлка на VK Mini App с необходимыми props

\item Голосовое из диалога с ботом необходимо преобразовать к правильному формату, далее разложить сигнал в ДФТ, после чего мы получим картинку, (подробнее в пункте 3. в секции полезные ссылки). Необходимо обучить модель, которая сможет максимально отчистить картринку от шума, довольно подробно о процессе обучения сказано в пункте 2. в секции полезные ссылки. Этим также лучше заняться до хакатона и разберется с этим  \colorbox{green}{Саша}

\item Отчищенный спектр будет подаваться на вход большой и сложной машине, которая выделяет морфемы из спектрограммы, как это делается описано в пункте 2. в секции полезные ссылки. Очень хотелось бы найти готовое решение этой задачи

\item Кажется, что на вход системе будет подаваться ограниченное число команд, выделяется следющие интены:\begin{enumerate}
\item Как мне добраться до название картины / выхода из музея / туалета / раздевалки
\item Расскажи мне про название картины
\item Когда близжайшая экскурсия
\item Какие сейчас работают выставки 
\end{enumerate}

Основная проблема заключается в том, чтобы распознать до какой именно картины хочет добраться пользователь. Ответ на этот вопрос частично дали на \href{https://opendatascience.slack.com/archives/C04N3UMSL/p1568308189002800}{\textcolor{blue}{ODS}}. Этим займутся Булат и Саша, при этом очень прошу \colorbox{red}{Булата} извлечь максимально сути из дискуссии на ODS и переписать эту суть сюда.

\item \colorbox{red}{Булат} Переписывает эту суть сюда:
	Можно попробовать из  массивов готовых частей и ифов собрать грамматику составляющих (которая как раз учитывает синтаксическую структуру), которая будет парситься каким-то автоматом. Перед парсингом незнакомые грамматике слова можно конвертировать в знакомые как раз при помощи семантической близости (расстояние между эмбеддингами слов).
	Почему грамматика не хуже других подходов:
	\begin{enumerate}
	\item ею можно описать то же множество фраз, что и регулярками, более компактно
	\item если хотим машиннообученный классификатор, а данных нет или очень мало, то из этой же грамматики их можно нагенерировать
	\item грамматикой можно не только классифицировать тексты, но и собственно парсить их (выделять слоты и всё такое).
	\end{enumerate}
	Основной минус грамматики: её нужно писать. \textbf{Руками}. Ну то есть можно и машинно обучить, если данных много, но если данных много, то грамматика не очень и нужна.
	Вот тут есть учебный \href{https://github.com/avidale/arxivarius}{\textcolor{blue}{примерчик}} бота, основанного на грамматиках.

\item Вот тут то, что касается апроксимации близких слот-филлов:\\
Для простых случаев подойдут простые текстовые меры близости того, что ввёл пользователь, и эталона (например, 0.8 косинусной близости мешков лемм + 0.2 расстояния левенштейна). Для более сложных случаев понадобится датасет синонимов/переформулировок, специфичный для вашей задачи - скорее всего, основное время уйдёт на его сбор, ну а дальше можно обучать любую модельку, используя эмбеддинги из предобученных моделей и всё те же текстовые близости как фичи.
\end{enumerate}

Важные ссылки:
\begin{enumerate}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=JpS0LzEWr-4}{\textcolor{blue}{ODS dlcourse.ai}} Не особо подробная лекция, не особо внятный лектор 
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=eke2h9fGtu0}{\textcolor{blue}{Выступление человека из МФТИ}} также в описании к ролику приложена ссылка на \href{https://github.com/nsu-ai-team/voxforge_ru_sphinx_experiments}{\textcolor{blue}{github}}. Необходимо разобраться и потестить как работает их решение
\item \href{https://www.youtube.com/playlist?list=PL0Ks75aof3ThkitsZbUOEQg7Ybl5kB_s3}{\textcolor{blue}{Лекции ФИВТ}} 21, 23, 25. Довольно подробно разбирается теория, также можно посмотреть домашки по курсу доступные в описании под видео

\end{enumerate}

\section{Backend, {Матвей}}

\begin{enumerate}

\item Рассчеты нейронки будут запускаться при вызове метода api, который будет callback ом возвращать рассчеты и результат. Это все сделает Матвей на голом flask. Если кому-то интересно понимать , что будет происходить на бэке \href{https://blog.miguelgrinberg.com/post/the-flask-mega-tutorial-part-i-hello-world}{\textcolor{blue}{Курс грустного мужика}}
\item Ассинхронность 
\item Карта музея и путь от картины А до картины B. Могут возникнуть следующие трудности:
\begin{enumerate}
\item Как передать карту в Front и в каком формате необходимо ее хранить 
\item Как отрисовать путь на карте и отслеживать положение пользователя на этом пути. 
\end{enumerate}
До хакатона нужно найти решение и желательно попробовать его как-то реализовать
\end{enumerate}

\section{Карты}

Хотлость бы написать свой путиводитель и под имеющуюся карту Пушкинского музея. Необходимо сделать следующие вещи:
\begin{enumerate}

\item Рендерить карты на стороне сервера и оптпралять их в VK Mini App

\item Отправлять пользователя в другие приложения из карт, если он хочет уточнить маршрут или еще что-то

\item Получать координаты пользователя

\item Отправлять пользователю Push, когда пользователь проходит рядом с чем-то интересным

\end{enumerate}

Есть пример \href{https://vk.com/@clefer-vkapps-api}{\textcolor{blue}{реализации карт}} в vk mini apps, в нем написано как решаются почти все из этих задач, кроме рендеринга собственных карт на сервере

\section{Frontend}
\begin{enumerate}
\item Сделать анимацию ожидания при обработке запроса сервером 

\item  Экран формы для прохождения теста за стикеры

\item Всплывающая панелька информации о картинах с возможностью прослушать аудио, полистать фоточки и почитать текст

\item Чатик с ботом, где есть две кнопки:  записать аудио и сфотографировать QR с помощью  \href{https://vk.com/dev/vk_apps_docs}{\textcolor{blue}{VK UI Connect}}
\end{enumerate}
\section{Design + Презентация}
\begin{enumerate}

\item  Подумать над тем как это все будет выглядеть и нарисовать это в какую-нибуть презентацию.


\end{enumerate}
\section{Стикеры}

Если найдутся люди, готовые помочь,  добавляйте их сюда
\begin{enumerate}

\item \href{https://vk.com/sofiamarid_art}{\textcolor{blue}{Софья-Мария}}

\end{enumerate}
\section{Сервер}

\begin{enumerate}

\item Найти сервер минимальной стоимости и запустить на нем что-нибудь простое 

\end{enumerate}

\section*{Успехи}

\begin{enumerate}
\item Получаем QR c фоточки
\item Попробовали React Mic, работает везде, кроме vk mini apps
\item Попробовал React Sound, работает
\item Сделали всплывающий плейер для упраления музыкой
\item Получилось играть поставленную музыку на всех страницах, пока что работает с одним багом на github pages и почти не работате в VK Mini Apps
\end{enumerate}
 
\end{document}